油塘九巴座位發現疑似炸彈 經調查為舊電池

反修例風波下全城頓變驚弓鳥，一輛九巴昨駛返鯉魚門邨巴士總站落客後，車長檢查車廂發現一個黑色盒放置乘客位上，盒上黏貼着白色膠紙並有電線外露，疑似爆炸品慌忙通知公司及報警，警方調查證實並非爆炸品，疑有乘客粗心大意遺下一個舊電池，虛驚一場。

涉事為行走鯉魚門邨至中港碼頭巴士總站的十四號線九巴。據了解，巴士車長於每轉駛返總站後，會巡視上下層車廂，確保沒有乘客忘記落車，以及有否遺留個人物品，尤其早前頻密發生的「針魔」於座位放置縫紉針傷人事件，弄至乘客人心惶惶。

昨午三時許，該輛九巴駛抵鯉魚門邨巴士總站，車長待乘客落車後巡視車廂，發現上層車尾一個座位上，放有一個如鞋盒般大的黑色物體，盒上有一張白色膠紙及數條電線外露，疑警方近期不時在示威衝突現場，發現同類可疑物品，車長即通知公司及報案。警方接報到場，經檢查證實該黑盒只屬舊電池，疑有乘客大意遺下，案件列作誤會處理。

今年六月二十七日，一輛十九號線城巴駛至跑馬地大坑道近司徒拔道，有乘客在車內發現一箱貼上「請勿觸碰」字句的可疑物品，懷疑是炸彈，由於擔心有危險通知車長報警。警方及爆炸品處理課人員到場，將可疑物品引爆，其後證實並非炸彈。

Old news

NBen油塘都敢搞

九巴荔枝角車廠瞓低 車頭上層玻璃飛脫

九巴放針案判案書全文(案件編號：DCCC 80/2019)

九巴刺客認罪還押候判 控方指相信是全球首類巴士放針案件

九巴盈利跌12.9% 稅後盈利1.677 億元

葵涌爆水管 路陷困九巴

奇女子闖楊屋道攔截九巴 角鐵扑爆車門被捕

[又復出] 九巴玻璃梯新車上水總站車底冒煙

石崗草堆內驚現手榴彈 證實為玩具

將軍澳新巴站驚現「67式木柄手榴彈」木盒 警列發現財物案跟進

你係咪巴膠

油塘有達哥

乜撚野針魔 人地冇名你叫？尊重啦

路由器

大家入黎睇下N賓喺觀塘區玩路由器既成果

NBxn

唔係差雞飯？

拉

Nben cls

達哥一直做緊嘢

早日康復=

全民電池

電池師

九巴咁得閒搞呢啲on9野 唔改善下服務質素？